---
title: 雜談
date: 2020-09-18 21:50:38
tags: ['生活']
---
這一年鮮少更新Blogger，主因是一年前轉換跑道，以至於生活沒以前的閒暇，也算步入了碼農的行業，對於新技術的渴求垂直歸零。  

另個原因是不想談論公司的事情與相關的技術，怕是技術防護的太少，暴露的太多，原來這家公司才這種程度(X)。  

好比說，貼出整個Tomcat的設定檔，但熟知這區塊的人，可能知道這樣設定檔有多少風險，隱藏多少讓公司們倒閉的危機(X)。  

也是不想花多餘的時間去處理這些事情，每天上班看螢幕看到天荒地老，回家繼續看真的挺折磨的，絕對不會抱怨是薪水的問題(X)。  

目前只有家裡的系統會使用Linux，所以這塊貴寶地俺得暫時先擱下啦。  

---

小弟算晚踏入這行業了，踏入也算是運，時候到了路自然，只差走不走。  

只是下定決心試試看。  

就像小弟養的貓，是玄學來的，小弟踏近這行業，是玄學來的。  

各有故事但是有點懶不想說完。  

血型論真的是很棒的觀點，建議大家看看。  

---

失去了什麼，失去了很痛卻不是最痛。當你在生活的時候，某個不經意意識到、理解了、真的失去了，那時才是失去的谷底。  

開始學會調適心情，讓那個不經意的時刻，不再成為人生最痛，開始成了一個大人。  

這個職場環境很好，可以讓我學習的點很多，老闆脾氣很好，想針對問題去解決，並不是誰弄的鍋開始指責，都會耐著性子到最後挑出那魚肉里的那根隱刺。  

即便員工態度很差，每次看到老闆跟其他人起爭議的時候，到底誰才是老闆。  

問題存在著，<s>那就解決提出問題的人</s>(X)，對於程式來講找出bug解決bug就是這麼簡單(X)。

當然這公司缺點也盡在眼底，沒有一個完整的架構圖，看誰頭腦厲害。  

在公司最開心的事情，當在上班的時間卻可以站在一中街上而且老闆不再身旁，那個氛圍就四爽！  

雖然要坐在電腦前面處理的事情很多，但是一顆頭、兩顆眼睛、兩隻手、十根手指頭，八小時內能辦到的事情就是那麼多，所以並不太在意做不完，肯定做不完(眼神死)。這可不是眼睛的血絲夠足、手指上的灰指甲黴菌夠多就可以解決的難題！  

偷閒的小確幸。  